%%% Hlavní soubor. Zde se definují základní parametry a odkazuje se na ostatní části. %%%

%%% Verze pro jednostranný tisk:
%% Okraje: levý 40mm, pravý 25mm, horní a dolní 25mm
%% (ale pozor, LaTeX si sám přidává 1in)
%\documentclass[12pt,a4paper]{report}
%\setlength\textwidth{145mm}
%\setlength\textheight{247mm}
%\setlength\oddsidemargin{15mm}
%\setlength\evensidemargin{15mm}
%\setlength\topmargin{0mm}
%\setlength\headsep{0mm}
%\setlength\headheight{0mm}
%% Doporučená úprava zmiňuje řádkování 1.5, to ale není pro TeX relevantní.
%% \openright zařídí, aby následující text začínal na pravé straně knihy
%\let\openright=\clearpage

% Pokud tiskneme oboustranně:
\documentclass[12pt,a4paper,twoside,openright]{report}
\setlength\textwidth{145mm}
\setlength\textheight{247mm}
\setlength\oddsidemargin{14.2mm}
\setlength\evensidemargin{0mm}
\setlength\topmargin{0mm}
\setlength\headsep{0mm}
\setlength\headheight{0mm}
\let\openright=\cleardoublepage

% Přepneme na českou sazbu
\usepackage[czech]{babel}
\usepackage[IL2]{fontenc}

%% Použité kódování znaků: obvykle latin2, cp1250 nebo utf8:
\usepackage[utf8]{inputenc}

%% Ostatní balíčky
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{gensymb}
\usepackage{longtable}
\usepackage{color}
\usepackage{listings}
\lstset{
    breaklines=true,
    xleftmargin=\parindent,
    language=C++,
    showstringspaces=false,
    basicstyle=\footnotesize\ttfamily,
    keywordstyle=\color[rgb]{0,0,1},
    commentstyle=\color[rgb]{0.026,0.112,0.095},
    %identifierstyle=\color{blue},
    stringstyle=\color[rgb]{0.627,0.126,0.941},
}

%% Don't split footnotes
\interfootnotelinepenalty=10000

%%% Údaje o práci

% Název práce v jazyce práce (přesně podle zadání)
\def\NazevPrace{Zhodnocení použitelnosti Raspberry Pi pro distribuované výpočty}

% Název práce v angličtině
\def\NazevPraceEN{Assessing Usability of Raspberry Pi for Distributed Computing}

% Jméno autora
\def\AutorPrace{Petr Stefan}

% Rok odevzdání
\def\RokOdevzdani{2015}

% Název katedry nebo ústavu, kde byla práce oficiálně zadána
% (dle Organizační struktury MFF UK, případně plný název pracoviště mimo MFF)
\def\Katedra{Katedra softwarového inženýrství}
\def\KatedraEN{Department of Software Engineering}

% Jedná se o katedru (department) nebo o ústav (institute)?
\def\TypPracoviste{Katedra}
\def\TypPracovisteEN{Department}

% Vedoucí práce: Jméno a příjmení s~tituly
\def\Vedouci{RNDr. Martin Kruliš, Ph.D.}

% Pracoviště vedoucího (opět dle Organizační struktury MFF)
\def\KatedraVedouciho{\Katedra}
\def\KatedraVedoucihoEN{\KatedraEN}

% Studijní program a obor
\def\StudijniProgram{Informatika}
\def\StudijniObor{Obecná informatika}

% Nepovinné poděkování (vedoucímu práce, konzultantovi, tomu, kdo
% zapůjčil software, literaturu apod.)
\def\Podekovani{%
Děkuji RNDr. Martinu Krulišovi, Ph.D. za pomoc, podnětné připomínky a pečlivé vedení této práce. Rád bych také na tomto místě poděkoval svému otci, RNDr. Oto Stefanovi, za jeho rady při studiu i tvorbě tohoto textu a slečně Bc. Markétě Holé za pomoc při tvorbě obrázků.
}

% Abstrakt (doporučený rozsah cca 80-200 slov; nejedná se o zadání práce)
\def\Abstrakt{%
Cílem práce bylo zhodnotit výkonnostní vlastnosti mikropočítače Rasp\-berry Pi,
a to především z hlediska možnosti sestavení výpočetního klastru z více těchto
jednotek. Součástí práce bylo vytvoření sady testů pro měření výpočetního
výkonu procesoru, propustnosti operační paměti, rychlosti zápisu a čtení
z persistentního úložiště (paměťové karty) a propustnosti síťového rozhraní
Ethernet. Na základě porovnání výsledků získaných měřením na Raspberry Pi a
na vhodném reprezentativním vzorku dalších běžně dostupných počítačů bylo
provedeno doporučení, zda je konstrukce Raspberry Pi klastru opodstatněná.
Tyto výsledky rovněž poskytly přibližné ekonomické a výkonnostní projekce
takového řešení.
}
\def\AbstraktEN{%
The main objective of the presented work is to assess performance of Raspberry Pi microcomputer and its applicability as a work node of a computational cluster. The thesis contains implementation of set of tests that evaluate the CPU performance as well as the throughput of operation memory, persistent storage (SD card), and Ethernet network adapter. The results of comparison of empirical results obtained from Raspberry Pi and representatives of regular computers provided basis for recommendation, whether a construction of Raspberry Pi cluster is feasible. Furthermore, the results allowed us to make an estimation of economical and performance aspects of the solution.
}

% 3 až 5 klíčových slov (doporučeno), každé uzavřeno ve složených závorkách
\def\KlicovaSlova{%
{Raspberry Pi} {výkon} {distribuovaný} {výpočet} {benchmark}
}
\def\KlicovaSlovaEN{%
{Raspberry Pi} {performance} {distributed} {computing} {benchmark}
}

%% Balíček hyperref, kterým jdou vyrábět klikací odkazy v PDF,
%% ale hlavně ho používáme k uložení metadat do PDF (včetně obsahu).
\usepackage{etoolbox} % Pro hack s apendixname
\usepackage[titletoc]{appendix}
\usepackage[hyphens]{url}
\usepackage[pdftex,unicode]{hyperref}   % Musí být za všemi ostatními balíčky
% Hack s apendixname - nemusi mit cesky charaktery, staci byt unikatni
\makeatletter
\appto{\appendices}{\def\Hy@chapapp{Priloha}}
\makeatother

%\usepackage[hyphenbreaks]{breakurl}
%\PassOptionsToPackage{hyphens}{url}\usepackage{hyperref}
\hypersetup{breaklinks=true}
\hypersetup{pdftitle={\NazevPrace}}
\hypersetup{pdfauthor={\AutorPrace}}
\hypersetup{pdfkeywords=\KlicovaSlova}

%% Titulní strana a různé povinné informační strany
\input titulka.tex

%%% Strana s automaticky generovaným obsahem bakalářské práce. U matematických
%%% prací je přípustné, aby seznam tabulek a zkratek, existují-li, byl umístěn
%%% na začátku práce, místo na jejím konci.

\tableofcontents

%%% Jednotlivé kapitoly práce jsou pro přehlednost uloženy v samostatných souborech
\include{uvod}
\include{kap1}
\include{kap2}
\include{kap3}
\include{kap4}
\include{kap5}

% Ukázka použití některých konstrukcí LateXu (odkomentujte, chcete-li)
% \include{ukazka}

\include{zaver}

%%% Seznam použité literatury
\include{literatura}

%%% Obrázky v bakalářské práci
%%% (pokud jich je malé množství, obvykle není třeba seznam uvádět)
%\listoffigures

%%% Tabulky v bakalářské práci (opět nemusí být nutné uvádět)
%\listoftables

%%% Použité zkratky v bakalářské práci (opět nemusí být nutné uvádět)
%\chapwithtoc{Seznam použitých zkratek}

%%% Přílohy k bakalářské práci, existují-li (různé dodatky jako výpisy programů,
%%% diagramy apod.). Každá příloha musí být alespoň jednou odkazována z vlastního
%%% textu práce. Přílohy se číslují.
%\chapwithtoc{Přílohy}

\begin{appendices}
\include{pri1}
\include{pri2}
\end{appendices}

\openright
\end{document}
